---
layout: '../../layouts/BaseLayout.astro'
title: 'Относно Уебсайта'
description: 'Относно Уебсайта'
pubDate: 2022-08-16T00:00:00Z
url: '/pages/about-website'
---

# {frontmatter.title}

## Цел на уебсайта

- да предостави на Български език информация за преживяванията близки до смъртта
- информацията да е лесно достъпна за всеки
- информацията да е свободна под отворени лицензи (доколкото е възможно)
- информацията да се запази дългосрочно за стотици години напред чрез:
  - отворени лицензи
  - уебсайт с отворен код
  - архиви на няколко места: github, gitlab
  - хора и организации, които да помагат за това

## История на уебсайта

- 2007-2012: публикуван за първи път през 2007 под домейна [nde-bg.net](https://web.archive.org/web/20120725075953/http://nde-bg.net/) . Поддръжка: Николай Георгиев
- 2012-2021: под домейна [openom.eu/bg](https://web.archive.org/web/20210514174234/https://openom.eu/bg/near-death-experiences) . Поддръжка: [openom](https://web.archive.org/web/20170109144748/http://openom.eu/bg/mission-12-0-7-0) движението
- 2022-сега: под домейна [ndebg.com](https://ndebg.com) . Поддръжка: Николай Георгиев ([web](https://nikolayhg.com/), [github](https://github.com/nikolayhg))

## Бъдеще

- виж как [можеш да помогнеш](/contribute/)
- ще направим всичко възможно информацията за ПБС да бъде достъпна и на Български език за следващите 100-ци години
- ако някой намери този уебсайт и забележе, че не е активен от години, и има желанието да помогне, нека да създаде нов уебсайт и да го развива. Отворените лицензи го позволяват.

## Акаунти

### Активни акаунти

- [Facebook страница](https://www.facebook.com/ndebgcom/)
- [GitHub](https://github.com/ndebg/)
- [GitLab]()

### Неактивни и стари акаунти

- [YouTube - neardeathbg (стар)](https://www.youtube.com/user/neardeathbg) - е стария YouTube акаунт, до който нямаме достъп в момента и няма да се използва.
